- question: "Was ist die Hauptstadt von Ägypten?"
  options:
    - "Kairo"
    - "Algier"
    - "Tripolis"
    - "Nairobi"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Nigeria?"
  options:
    - "Abuja"
    - "Lagos"
    - "Kano"
    - "Ibadan"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Südafrika?"
  options:
    - "Pretoria"
    - "Johannesburg"
    - "Kapstadt"
    - "Durban"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Algerien?"
  options:
    - "Algier"
    - "Tunis"
    - "Kairo"
    - "Rabat"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Marokko?"
  options:
    - "Rabat"
    - "Algier"
    - "Kairo"
    - "Tunis"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Kenia?"
  options:
    - "Nairobi"
    - "Dar es Salaam"
    - "Kigali"
    - "Addis Abeba"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Äthiopien?"
  options:
    - "Addis Abeba"
    - "Nairobi"
    - "Kigali"
    - "Kampala"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Ghana?"
  options:
    - "Accra"
    - "Abuja"
    - "Lagos"
    - "Kumasi"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Tunesien?"
  options:
    - "Tunis"
    - "Algier"
    - "Rabat"
    - "Kairo"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Tansania?"
  options:
    - "Dodoma"
    - "Dar es Salaam"
    - "Kigali"
    - "Nairobi"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Uganda?"
  options:
    - "Kampala"
    - "Nairobi"
    - "Dar es Salaam"
    - "Kigali"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Kamerun?"
  options:
    - "Yaoundé"
    - "Douala"
    - "Abuja"
    - "Bamako"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Angola?"
  options:
    - "Luanda"
    - "Maputo"
    - "Brazzaville"
    - "Kinshasa"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Sudan?"
  options:
    - "Khartum"
    - "Kigali"
    - "Juba"
    - "Kampala"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Mosambik?"
  options:
    - "Maputo"
    - "Luanda"
    - "Nairobi"
    - "Harare"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Sambia?"
  options:
    - "Lusaka"
    - "Harare"
    - "Maputo"
    - "Windhoek"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Simbabwe?"
  options:
    - "Harare"
    - "Lusaka"
    - "Pretoria"
    - "Maputo"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Niger?"
  options:
    - "Niamey"
    - "Bamako"
    - "N'Djamena"
    - "Brazzaville"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Mali?"
  options:
    - "Bamako"
    - "Niamey"
    - "N'Djamena"
    - "Ouagadougou"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Burkina Faso?"
  options:
    - "Ouagadougou"
    - "Bamako"
    - "Niamey"
    - "N'Djamena"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Tschad?"
  options:
    - "N'Djamena"
    - "Niamey"
    - "Ouagadougou"
    - "Bamako"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Guinea?"
  options:
    - "Conakry"
    - "Bissau"
    - "Banjul"
    - "Praia"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Ruanda?"
  options:
    - "Kigali"
    - "Nairobi"
    - "Dar es Salaam"
    - "Kampala"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Benin?"
  options:
    - "Porto-Novo"
    - "Cotonou"
    - "Lomé"
    - "Accra"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Togo?"
  options:
    - "Lomé"
    - "Accra"
    - "Cotonou"
    - "Porto-Novo"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Sierra Leone?"
  options:
    - "Freetown"
    - "Monrovia"
    - "Banjul"
    - "Conakry"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Liberia?"
  options:
    - "Monrovia"
    - "Freetown"
    - "Banjul"
    - "Conakry"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Malawi?"
  options:
    - "Lilongwe"
    - "Lusaka"
    - "Maputo"
    - "Harare"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Guinea-Bissau?"
  options:
    - "Bissau"
    - "Conakry"
    - "Banjul"
    - "Praia"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Madagaskar?"
  options:
    - "Antananarivo"
    - "Maputo"
    - "Nairobi"
    - "Pretoria"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Mauritius?"
  options:
    - "Port Louis"
    - "Victoria"
    - "Mbabane"
    - "Gaborone"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Somalia?"
  options:
    - "Mogadischu"
    - "Hargeysa"
    - "Dschibuti"
    - "Nairobi"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Äquatorialguinea?"
  options:
    - "Malabo"
    - "Libreville"
    - "Yaoundé"
    - "Bata"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Lesotho?"
  options:
    - "Maseru"
    - "Mbabane"
    - "Gaborone"
    - "Pretoria"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Gambia?"
  options:
    - "Banjul"
    - "Conakry"
    - "Bissau"
    - "Praia"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Gabun?"
  options:
    - "Libreville"
    - "Malabo"
    - "Yaoundé"
    - "Bata"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Guinea?"
  options:
    - "Conakry"
    - "Bissau"
    - "Banjul"
    - "Praia"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Swasiland?"
  options:
    - "Mbabane"
    - "Maseru"
    - "Pretoria"
    - "Gaborone"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Namibia?"
  options:
    - "Windhoek"
    - "Pretoria"
    - "Gaborone"
    - "Maseru"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Botswana?"
  options:
    - "Gaborone"
    - "Pretoria"
    - "Windhoek"
    - "Maseru"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Dschibuti?"
  options:
    - "Dschibuti"
    - "Mogadischu"
    - "Hargeysa"
    - "Nairobi"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Kap Verde?"
  options:
    - "Praia"
    - "Banjul"
    - "Conakry"
    - "Bissau"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von São Tomé und Príncipe?"
  options:
    - "São Tomé"
    - "Malabo"
    - "Libreville"
    - "Yaoundé"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Seychellen?"
  options:
    - "Victoria"
    - "Port Louis"
    - "Mbabane"
    - "Gaborone"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Komoren?"
  options:
    - "Moroni"
    - "Dschibuti"
    - "Mogadischu"
    - "Hargeysa"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Eritrea?"
  options:
    - "Asmara"
    - "Dschibuti"
    - "Mogadischu"
    - "Hargeysa"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Zentralafrikanische Republik?"
  options:
    - "Bangui"
    - "Libreville"
    - "Yaoundé"
    - "Bata"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Republik Kongo?"
  options:
    - "Brazzaville"
    - "Malabo"
    - "Libreville"
    - "Yaoundé"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Demokratische Republik Kongo?"
  options:
    - "Kinshasa"
    - "Brazzaville"
    - "Malabo"
    - "Libreville"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Südsudan?"
  options:
    - "Juba"
    - "Khartum"
    - "Kigali"
    - "Kampala"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Swasiland?"
  options:
    - "Mbabane"
    - "Maseru"
    - "Gaborone"
    - "Pretoria"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Mauritius?"
  options:
    - "Port Louis"
    - "Victoria"
    - "Mbabane"
    - "Gaborone"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Somalia?"
  options:
    - "Mogadischu"
    - "Hargeysa"
    - "Dschibuti"
    - "Nairobi"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Somalia?"
  options:
    - "Mogadischu"
    - "Hargeysa"
    - "Dschibuti"
    - "Nairobi"
  answer: 1

- question: "Was ist die Hauptstadt von Somalia?"
  options:
    - "Mogadischu"
    - "Hargeysa"
    - "Dschibuti"
    - "Nairobi"
  answer: 1
