
description: "Hundert Testfragen"
questions:
  - question: "Welche Datei enthält die Benutzerinformationen wie Passwort, Benutzer-ID und Heimatverzeichnis?"
    options:
      - "/etc/group"
      - "/etc/passwd"
      - "/etc/shadow"
      - "/etc/sudoers"
    answer: 2
    why: "Die Datei /etc/passwd enthält Benutzerinformationen wie Benutzername und UID."

  - question: "Welche Datei speichert verschlüsselte Benutzerpasswörter, für gewöhnlich nur lesbar durch root?"
    options:
      - "/etc/passwd"
      - "/etc/shadow"
      - "/etc/group"
      - "/etc/gshadow"
    answer: 2
    why: "In /etc/shadow werden die Passwort-Hashes sicher abgelegt."

  - question: "Welcher Befehl zeigt Prozesse in einer Baumstruktur an?"
    options:
      - "ps aux"
      - "top"
      - "pstree"
      - "htop"
    answer: 3
    why: "pstree zeigt Prozesse hierarchisch als Baum."

  - question: "Welcher Befehl zeigt offen TCP‑Sockets an?"
    options:
      - "netstat -tunlp"
      - "ifconfig"
      - "route"
      - "iptables -L"
    answer: 1
    why: "netstat -tunlp zeigt TCP-/UDP-Sockets mit zugehörigen Programmen."

  - question: "Welches Dateisystem ist journal‑fähig?"
    options:
      - "ext2"
      - "ext3"
      - "FAT32"
      - "ISO9660"
    answer: 2
    why: "ext3 ist ext2 mit Journaling-Funktion."

  - question: "Welcher Befehl formatiert eine Partition mit ext4?"
    options:
      - "mkfs.ext4 /dev/sda1"
      - "fdisk /dev/sda1"
      - "mount /dev/sda1"
      - "fsck.ext4 /dev/sda1"
    answer: 1
    why: "mkfs.ext4 formatiert mit ext4."

  - question: "Wo werden Standard‑Umgebungsvariablen systemweit definiert?"
    options:
      - "/etc/profile"
      - "~/.bashrc"
      - "/etc/bash.bashrc"
      - "/etc/environment"
    answer: 4
    why: "/etc/environment definiert systemweit Umgebungsvariablen."

  - question: "Welcher Shell‑Startskript wird nur beim interaktiven Login‑Shell ausgeführt?"
    options:
      - "~/.bashrc"
      - "/etc/bash.bashrc"
      - "/etc/profile"
      - "/etc/environment"
    answer: 3
    why: "/etc/profile wird bei Login‑Shells ausgeführt."

  - question: "Welcher Befehl ändert Eigentümer und Gruppe einer Datei?"
    options:
      - "chmod"
      - "chown"
      - "chgrp"
      - "usermod"
    answer: 2
    why: "chown ändert Eigentümer und ggf. Gruppe."

  - question: "Welcher Befehl ändert nur die Gruppe einer Datei?"
    options:
      - "chmod"
      - "chown"
      - "chgrp"
      - "usermod"
    answer: 3
    why: "chgrp ändert nur die Gruppenzugehörigkeit."
